杜特爾特登日本加賀艦 分析指菲日圖制衡中國南海活動

日本海上自衛隊護衛艦「加賀號」到訪菲律賓，總統杜特爾特登艦參觀。

「加賀號」停靠在菲律賓北部呂宋島的蘇比克港。杜特爾特登艦時，日本防衛政務官大野敬太郎與一眾船員迎接。

杜特爾特去年6月，亦曾在蘇比克港登上日本「出雲號」護衛艦。分析說，菲律賓與中國在南海有主權爭議，菲律賓想顯示與日本關係密切，日本亦希望加強與菲律賓的防衛合作，制衡中國在南海的活動。

「加賀號」全長248米，最多可搭載14架直升機，具備海上基地功能。中國官媒在「加賀號」去年3月開始服役時，曾經評論「加賀號」不是護衛艦，而是「准航母」，需要警惕。

中國包圍網

又然

支那國當日應承比菲律賓D錢, 等極都無

杜特爾特依家反枱

澳洲 印度 日本 菲律賓 越南
超級包圍網

復活了

習包子無雙

F35幾時到

F35A 好似到左4架

但依家傳緊改合約, 餘下既機, 部份可能轉為F-35B